繼禁止說「中國肺炎」後，拜登或再簽行政命令禁止國民說「武漢肺炎」

再講「武漢肺炎」就算仇外？拜登發布反歧視亞裔備忘錄

美國總統拜登26日發布備忘錄，譴責與打擊反亞裔美國人及太平洋島國人的種族歧視、仇
外與偏狹行為，強調此舉「不能接受」。備忘錄還提及，「以起源的地理位置提到新冠病
毒大流行」會助長仇外情緒。

備忘錄指出，2019冠狀病毒疾病（COVID-19）大流行期間，煽動性與仇外言論將亞裔與太
平洋島國人、家庭、社區與事業置於風險之中，還指「政治領袖透過行動促進此類仇外情
緒，包括以起源的地理位置提到新冠病毒大流行時，聯邦政府必須認識到自身扮演的角色
。」

備忘錄稱，此類言論燃起民眾對亞裔與太平洋島國人毫無根據的恐懼與長久的汙名，導致
他們蒙受越來越多的霸凌、騷擾與仇恨犯罪。這些行動違反公衛官員的最佳做法與準則，
造成亞裔及太平洋島國人家庭與社區重大傷害，必須加以處理。

拜登指示司法部加強與亞裔及太平洋島國社群的合作，也要求衛生部長與有關單位發布指
引時，應提升亞裔與太平洋島國民眾文化能力、語言與敏感性的最佳方案，減少使用種族
歧視性語言。

備忘錄同時提到，從歷史與疫情流行期間來看，亞裔及太平洋島國人都讓美國更加安全，
估計2百萬人正在抗疫最前線奮戰，聯邦政府應打擊針對亞裔美國人及太平洋島國人的種
族歧視、仇外與偏狹行為，強調無論背景、語言和宗教信仰，聯也應致力確保全體亞裔及
太平洋島國人享有尊嚴與平等待遇。

備忘錄連結：shorturl.at/dAKY3

台灣網民反應

咁CCP 病毒囉
係咪應該Twitter宣傳共產黨病毒呢

拜登又收中共order做野

LIHKG登粉第N日失蹤👋🏻

當第一修正案死（我不睇到國民講武漢肺炎會引起即時危險）

美共政府，Comrade Biden萬歲

中共病毒？

收到

中共病毒
CCP Virus

中共肺炎、中共病毒、支那肺炎、支那病毒、支武肺炎、支武病毒、支畜肺炎、支畜病毒、
習近平肺炎、習近平病毒、習氏肺炎、習氏病毒……

當第一修正案死（我睇不到國民講武漢肺炎會引起即時危險）

Hubei Virus

台灣人 = 太平洋島國人

好的，中國武漢肺炎

指令已下達華盛頓

一直都用開 #CCPVirus

China Joe Virus

係咪只限聯邦呀， EO點攪到國民

除非佢立法， eo 點攪到國民

Joe did not agree to close border vs China in Jan 2020

幾時禁止人叫伊波拉病毒?

最怕遲啲唔可以歧視共產黨員
commie都唔准講

特登簽兩份行政命令幫支共洗白 仲唔係奶共？

又唔係叫亞洲肺炎，有幾仇呀

可能真係有啲反中ge亞裔唔想比人歧視，但呢個唔係最好ge解決方法

一定唔會做到呢步
本身呢種意識形態位於對立面
佢一ban呢啲政治term等暴動再被國會告叛國罪都重得

嘅

咁叫美國病毒囉 反正你咁大愛 攬晒上身喇 on9

COVID 19, China

但又俾啲支那畜話「美國肺炎」。

以起源的地理位置提到新冠病
毒大流行

一國一制is coming to town

左膠最開心

中共肺炎
中共病毒
支那肺炎
支那病毒
支武肺炎
支武病毒
支畜肺炎
支畜病毒
習近平肺炎
習近平病毒
習氏肺炎
習氏病毒
中國肺炎
武漢肺炎

言論自由呢？

對華好強硬
兩黨共識
啱啱上未有時間搞中國

the name cant be mention virus
unspeakable virus

禁咗西班牙流感 日本腦炎未？
當西班牙同日本契弟

錯啦
會叫trump virus
咩都賴哂trump就得

cls

共產肺炎，維尼肺炎，支那肺炎…

美國以家邊有呢支歌仔唱

召喚登粉
John weak 你都岸鳩 全職港豬 支持左翼 scottsummer
去撚咗邊呀？死撚咗？

Kung Flu

立場尋日仲出文幫登洗地

我係亞洲人，我支持叫武漢病毒

叫開武肺

擺明幫支那幫到出晒面啦屌

言論自由

spanish flu

咁叫“湖北肺炎”咯

仲惡過香港

幾時禁止人叫香港腳?

不嬲越禁越大聲

咁拜登廢言得唔得？

仲好啦，全世界一齊轉講ccp virus, 槍口對準

戇鳩

叫美國特別行政區病毒

亞裔=支那人？ 你唔係支那人點歧視到你？

twitter咩反應

美國肺炎

CHI NA Virus

美國佬可能咁諗, 人地分唔撚到,
但登登咁樣係解決唔到個問題

條友真係CLS好撚嘔心

支共肺炎呢

mai gao province, China

推到左膠上水

湖北病毒

邵嵐都講"新冠"了

唔好玩日本人都比人當中國人打啦
不過咁樣都只係斬腳趾避沙蟲

弊燈病毒

跪住黎含

行政命令用黎處理埋D無聊野

鳩簽EO

美國肺炎
敗登肺炎

改叫美國肺炎

弊燈正經事唔做就推堆擾民害民政策

打機用呢個名畀人鬧台獨狗

直接承認
難分真與假

西班牙人表示：
德國人表示：
日本人表示：
退伍軍人表示：

支那呢招贏哂
搵支那武漢肺炎搞掂咁多美帝人，再叫人唔好叫支那肺炎

美國肺炎
美國拜登病毒

Biden: I don't know what am i signing.....
Harris: Just sign it.

獨裁者

言論自由？

唔比人叫中國肺炎同埋武漢肺炎係咪抗疫措施
侵侵一定係冇咁做先咁多人感染

呢啲政策多數都係hea做，塞住班Asian把口就算

幾時禁止人講日本腦炎?

叫 CHINE JOE VIRUS ? 或者 JOE BIDEN VIRUS?

中美和好

Biden Virus

wars

叫拜登肺炎

左癌打壓言論自由，真係越來越好笑

言論審查

Biden Virus? Democratic Virus!

仲有大把字眼可以用

PRC virus
CCP virus
Communist virus
Xi Jin Ping virus

逃避唔係解決方法

呢d要簽行政命令佢真係直接賣國算啦 做中國美國特首啦

快啲出EO命令所有鬼妺一定要屌黃種男人，如果唔屌就喺歧視

叫 PRC virus 中華人民共和國病毒 都算逃避？

做得好呀，唔咁做班白鬼唔撚醒

Yellow Dicks Matter

中英聯合肺炎

五十年不變

又唔講有咩刑罰, 講左美國國民會有咩刑責要負?
要講明先OK 喎

push

支那人可以打正旗號講美國肺炎

拜登病毒

講美國肺炎就ok?

佢係美定中國總統？

乜撚都行政命令 又話侵成日濫用

美藉華人原來係中國人

咁點解唔係攞中國藉

G持 順便要幫日本腦炎 德國麻疹等等 攞返個公道

Biden virus

好快到香港跟

奶共奶到佢咁核突

美國肺炎 睇你簽咁幾多

點解唔講得？如果係要公平啲簽埋日本腦炎、香港腳、德國麻疹果啲

咁非洲豬瘟呢

唔係收錢，好難想像點解要禁止